【樂壇比利燈埋飲食界】譚伯餐廳割席潮 蘭芳園：不願多說 大中華：從不是老闆 校長燒肉：絕無關係

譚校長6月冒雨出席撐警集會，引起大量市民反感，不少歌迷更表明割席。不過最近不只歌迷，就連他愛去的餐廳都對他避而不談，拒絕捲入政治風波，除了早前的新景園、華星冰室，還有不少曾被視為阿倫愛去的名店，現在又有何回應呢。

「蘭芳園」二代老闆李生是公認的阿倫迷，店內牆身貼有大量他的黑膠唱片及海報，門口更有譚校長的親簽海報。對於近期偶像的行為，他就不願多講，只是表明最近「情況特殊」，不會在這個時間發表任何意見。

網上盛傳長沙灣的「大中華火鍋專門店」是由譚詠麟、陳百祥等人開設，負責人李小姐就澄清，一直以來，大中華的老闆只有一位，他亦並非明星，「因為那時候大中華都幾出名，有明星飯堂之稱。上網打大中華，我相信會有好多有關譚詠麟的事情出現。但其實他們不是老闆，只是以前比較流行（明星站台），始終有些客較愛吃名氣。」

被問到最近阿倫有否幫襯，她就表示，一直都少，特別時勢敏感就更少出現，兩年來只是今年頭曾見阿倫。不過店內一直擺有一幅大型掛畫，展示阿倫、荷蘭叻等嘜頭及簽名，「老實講，就算這班明星立場怎樣，我們大中華亦一直掛在這裏（多年）。如果你說，這頭因為他們的名氣，而我們要收這幅畫，其實都沒意思的。」她透露，老闆與他們是相識多年的好友，但做食肆的都不會談政治，只是做好自己，不會干涉他人，如果阿倫要來，都會如常招待。

最近因為店名，而無辜遭受炮火的「校長燒肉」，經理龍先生就無奈表示：「餐廳與譚詠麟絕無關係。只是以前我們其中一位股東，花名叫校長，所以就這樣命名，你見到我們的標誌，都是照那位的樣子所畫。」被問到有網民發動罷食，他就表示，「沒辦法了，我們會盡量做好點。如果可以，我們希望市民來試試，對食物質素及服務而評論，而不是這個原因（店名）。」他重申，餐廳不作任何政治表態，但店員不少都是年輕人，歡迎市民到場感受現場氣氛。

蘭芳園
地址：中環結志街2號
電話：2544 3895、2854 0731
營業時間：星期一至六7:30am-6pm，星期日休息
詳情：

大中華火鍋專門店
地址：長沙灣青山道438號麗群閣地下1-4號舖
電話：2742 4855
營業時間：星期一至日6pm-12mn
詳情：

校長燒肉日韓料理
地址：元朗西菁街23號富達廣場地下G19-24號舖
電話：2505 6933
營業時間：星期一至日11am-3:30pm，5pm-11:30pm
詳情：

$1交稅攬炒機械人小測成績表已出！

姐係3間都可以blacklist 多謝提供埋地址以後唔去食

聽講蘭芳園的倫伯海報劈晒了，個老細真係現實。

第三間如果係如佢咁講就最慘

雖然立場唔同
不過大中華火鍋幾有骨氣

我都覺，不過係咪真就唔知啦

同譚伯fans 因為佢既言論而打爛CD原因一樣

第3間似真係無辜

Push

都係唔會食

咁睇個公仔真係同阿撚真係唔多關事

這陷阱 這陷阱 這陷阱

記唔記得7、8月既時候，臨有行動前一日既連登，係充滿住遊行路線、離開方法、行動目的地既街坊整既攻略、仲有各種各樣既行動資訊整合，所有行動都係至小早半個月搞，有D 活動更加係會根據其重要性去調配，例如我記得葵青區遊行係推遲左成個月的。

反思行動及行動數量

（極緊急！！！）等我教大家點再引發群眾熱情

唔係仲有沉默的大多數幫襯咩？

中立都不了
只食9月前既黃店

on9, 最憎牆頭草

中立唔係無辜

有14億既精神支持

如果有人confirm 到個logo 係真就放過人啦

校長燒肉:關我撚事呀？個餐廳名有校長兩個字咋喎

她透露，老闆與他們是相識多年的好友，
但做食肆的都不會談政治，只是做好自己，不會干涉他人

根本政治係生活既一部份, 幾L on9先可以講政治同自己無關

大中華同Alan tam咁fd ，杯葛佢無死錯人

就算我當佢係中立，佢間野放張咁既poster係度，見到都食唔落飯啦，仲點幫襯得落

校長燒肉擺明係躺著也中槍啦

割撚到呢
所以話繼續抵制班仆街一定收皮
加油咁多位手足
最無成本既抗爭

仲要有荷蘭叻

但真心講句
校長燒肉好似有啲過份 咁都燒埋佢

明晒, 呢三間都唔撚會去

佢未表態唔代表中立，我決定繼續幫襯

第三間無辜喎

唔好意思，推post & 借個靚位

鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港民調，追蹤長期民意，做份國際文宣，話比全世界聽， 5毛網軍不代表香港人(眾籌到而家先30%, 仲要大家支持)

連登post: 鍾庭耀教授都企左出來....你仲做冷氣軍師??

眾籌link:

燒肉唔關事吧？

有擺明黃既唔食去食個有風險既

起底 block

罷食名單，thx

呢個時侯仲唔跳叫無辜？

通常黃既會好大聲講我係黃
係得d藍既會講自己係中立或者政治唔關我事, 唔表態, 想食兩家茶禮

啱 唔表態唔洗懲罰
亦唔洗裝修

唔應該用「放過」呢個term
而家要搞黃色經濟圈唔止係要罷食黑店藍店
係要選擇黃店取代黑店藍店甚至中立店

既方便又環保

我諗第三間係唔想講咁白姐，佢講到店員多後生仔
而且佢最多叫唔表態，如果下下要逼人表態咁同中國有咩分別

個公仔成個警犬咁

校長燒肉堅無辜
大把食店都冇表態，唔通都要罷咩

食屎啦，無事無幹就用明星攞人流
有事就即割

日本啲司機都係咁既裝束

係，唔好濫搞無辜
有罪證證明又唔同

校長燒肉可以點割？

第三間唔怕生壞命最怕改壞名

改名算啦

大中華收皮喇
佢本身間野就係深藍

全部都係藍店.
大中華重貼晒 譚伯, 志偉, 阿叻 做牆紙,
未得到授權... 佢地點夠膽用.

校長燒肉改名囉 唔係既話我地千千萬萬既兄弟手足一定會罷食 講到明呀

大中華係撚伯隊明星足球隊飯堂黎

遲下d大學校長可能都會你叫我英文咩得，唔好叫我校長

成班垃圾

係個app 見到荃灣果間校長燒肉係黃底

差好遠， 我冇逼你表態， 亦都冇逼你執粒， 你咪繼續做， 巴絲打唔食咋嘛， 你中立咪揾藍既幫襯你， 我地有明顯黃可以食點解要唔知頭唔知路益左個有機會係藍既？

但架車係迷彩嚟喎，咩學校校長呀？

改叫校董燒肉

鳩夠未， 有明顯黃唔食去食個唔撚知咩料既？ 帶撚完風向未？

曾志偉唔評論
撚伯，荷蘭叻，藍屍方中信，柒頭蘇永康(？)
掛張咁嘅野無死錯嫁喇等執笠啦

華星係咪莊思敏有份？呢件藍到黑

唔就表態其實都知咩事
罷食就一定

得譚詠麟叫得校長?

正宗嘅人見人憎

睇#58 可能係黃店黎

我有去重慶大廈下面，無晒呀伯啲相，所以我有幫襯。

經理龍先生就無奈表示：「餐廳與譚詠麟絕無關係。只是以前我們其中一位股東，花名叫校長，所以就這樣命名，你見到我們的標誌，都是照那位的樣子所畫。」

校長已經變左譚詠麟既代名詞
即係你都可以開間舖叫阿叻西餅店
然後比人話關陳百祥事
你都可以話自己無辜架
但普偏一定唔會咁諗囉

以前有去蘭芳園
近年完全變晒自由行食店

野食愈來愈難食，梗係唔去

番去賺中国人錢啦！

校長燒肉唔關事喎

〖11月2號行動〗想贏就入黎啊

一直講緊藍罷食，而家冇明確表態支持又罷食

食藍嘅當然抵屌
但原來未知咩料都要屌

無錯
就當佢地真係中立
我都會搵間黃鋪食
仲有好多等住我地懲罰
有排都未輪到中立鋪啦

校長燒肉日韓料理仲要元朗 喂大佬你話唔關你事 但點幫襯你呀

樓上po左

校長燒肉似真係無辜

都係好事黎

元朗係原罪咩屌咁元朗間水門雞都唔好食啦

蘭芳園藍到仆街，老闆2014已經屌9 學生

得佢無割

偏我遇上

咁撚驚呀
藍屍賤畜真係現實到呢
人性嘅醜惡

仆街啦, 邊個話罷食校長燒肉, 睇過相佢地派水乜乜乜架喎

無表態先要去幫襯下 收下風

元朗721後都出哂名喇 搞臭自己個區on9

紅半世到淪為過街老鼠
廢老譚你都係返支那叫小粉紅安慰吓啦

係咪元朗黃店都唔好幫襯呀咁
荃灣都有老黑架喎，咁係咪荃灣都唔好出街食飯喇？

校長果間應該黃

唔好動氣
大家手足

Confirm到佢黃底就當然會幫襯啦

蘭芳園老野個海報劈晒，所以都仲會食

依家只係講緊佢唔應該係罷食名單
亦係講係手足必要懲罰名單
去唔去自己決定

中文係咪咁差?

但校長燒肉真心劣食

【求援國際堅守自治維園大集會】
日期｜11 月 02 日（星期六）
時間｜3.00PM
地點｜維多利亞公園

咁改做校董燒肉囉

一係叫副校燒肉

點解有明黃唔食要去益個唔撚知咩底既？ 萬一佢暗啞底藍/紅咪益撚左佢

又係個d我討厭政治我中立既智障？ 講左幾撚多次中立同藍係冇撚分別， 又唔撚記得左？

大中華剩係睇個名都知藍啦

好似黃店黎
前幾個月已經貼香港人加油

先唔講佢本身係黃底，要支持下
如果你想建立黃色經濟圈，就真係要連依d淺黃都納入埋，個圈先夠大

校長燒肉食過荃灣

都唔錯

做食肆的都不會談政治.

唔係藍店就係港豬店,等執

我冇講過我討厭政治唔想搵黃店，我每日都會幫襯黃店又要話你知？
而家係講緊一直都係話黃幫襯藍擺食呀嘛，幾時係變埋冇表態都要宣傳擺食呀？

我阿媽本身淺藍，見到撚伯去撐警都狂屌
話佢出街應該會比人打死

大中華最垃圾
冇事就拎人名氣賺錢
有事拿拿林割蓆

第三間反而似中槍

網上盛傳長沙灣的「大中華火鍋專門店」是由譚詠麟、陳百祥等人開設，負責人李小姐就澄清，一直以來，大中華的老闆只有一位，他亦並非明星，「因為那時候大中華都幾出名，有明星飯堂之稱。上網打大中華，我相信會有好多有關譚詠麟的事情出現。但其實他們不是老闆，只是以前比較流行（明星站台），始終有些客較愛吃名氣。」

好撚旺嗰時你就唔撚澄清，借鳩人個名？

而家奶屎就話唔係？

正解

最憎果d藍底扮黃

blacklist

"大中華"<--淨係呢三隻字已經夠死

其中一位花名叫校長就用佢個名？

其他人死架？

無反抗唔收貨

是非黑白咁清楚，一句人話都講唔出口，我就唔會幫襯啦。
等5百萬沉默大多數中立L幫襯啦

見到都唔開胃

我都覺得佢都算係咁 藍絲應該去撐人場啦

但對我而言 見到佢一秒都想嘔 太假
64當年 同而家咁大對比

大中華老細唔係曾志偉？

之前食校長燒肉見到收銀有寫香港人加油

校長燒肉好撚難食

佢哋唔係怕抵制，係怕被裝修啫。

俾曬機會你唔表態幫你唔到了

藍絲無骨氣

大中華？不了

講話唔係老闆喎
無事個時唔澄清，賺佢地個名
有事先澄清

10月之前
都無呢d新聞
裝修潮之後蘭芳園先將倫伯下架

講冇用，叫老闆自己貼文宣先叫黃

頭3個月，我怕你地班廢青有牙？
第4個月：你班廢青真係有牙 快d幫襯返我

主線速遞
-------------------------------------------------------
星期六 11 · 2
求援國際 堅守自治
- 15:00 維園流水式集會

星期六 11 · 9
柏林圍牆倒塌30周年集會
- 19:30 中環愛丁堡廣場

第三間真係唔關譚伯事
但唔記得係邊間集團
唔係大集團

唔談政治？你班撚樣藍到黑啦 不知幾想打死班學生
仲食你地點對得住2千義士呀？

唔談政治wo 中立食兩家茶禮 咁都支持？
呢家係要玩歸邊歸飛wo

大中華藍到仆街

咁撚多間黃店要支持
呢d偽中立慢慢等啦

割割割

唔食又唔會餓死

咁就唔該咪罷食啦，好撚慘

#Remember5thofNovember

On9屈dee
照你咁講上海商業銀行都係支那野啦

真 音樂比利

黃色經濟圈不嬲係排外
歐盟內部優惠都係對自己人優惠

所以唔表態轉黃就唔係朋友

唔圍爐點可以有盟友優惠
身份係有價值的

香港人連基本政治常識都無

屌 叫得大中華就收皮啦

連黃經濟圈都未達成
點解要幫依啲騎牆派？